<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Blog Minuto</title>
	<atom:link href="http://blogminuto.azurewebsites.net/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>http://blogminuto.azurewebsites.net</link>
	<description>Dicas e notícias sobre Seguros</description>
	<lastBuildDate>Fri, 06 Feb 2015 20:33:36 +0000</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
		<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
		<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.0.1</generator>
	<item>
		<title>A importância do Seguro de Vida em Grupo</title>
		<link>http://blogminuto.azurewebsites.net/seguros/importancia-seguro-de-vida-em-grupo/</link>
		<comments>http://blogminuto.azurewebsites.net/seguros/importancia-seguro-de-vida-em-grupo/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 06 Feb 2015 20:33:36 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Ique Muniz]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Seguros]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://blogminuto.azurewebsites.net/?p=11921</guid>
		<description><![CDATA[<p>Muitos costumam dizer que a empresa é o reflexo de seus colaboradores. Cuidar da equipe é um trabalho fundamental que todo gestor deve ter em mente.&#8230;</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="http://blogminuto.azurewebsites.net/seguros/importancia-seguro-de-vida-em-grupo/">A importância do Seguro de Vida em Grupo</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="http://blogminuto.azurewebsites.net">Blog Minuto</a>.</p>
<div class='yarpp-related-rss yarpp-related-none'>

No related posts.
</div>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="http://blogminuto.azurewebsites.net/wp-content/uploads/2015/02/importancia-do-seguro-de-vida-thumb.jpg"><img class="alignright  wp-image-11931" src="http://blogminuto.azurewebsites.net/wp-content/uploads/2015/02/importancia-do-seguro-de-vida-thumb.jpg" alt="seguro de vida no trabalho" width="253" height="180" /></a>Muitos costumam dizer que a empresa é o reflexo de seus colaboradores. Cuidar da equipe é um trabalho fundamental que todo gestor deve ter em mente.</p>
<p>No entanto, muitas empresas ainda deixam esse cuidado de lado. Sem um <strong><a href="http://www.minutoseguros.com.br/seguros-para-empresa/seguro-vida-empresarial">Seguro de Vida em Grupo</a></strong>, os funcionários ficam descobertos diante de um acidente que possa trazer graves problemas ou até levar a morte.</p>
<p>Nesse sentido, vale compartilhar uma estatística preocupante: segundo informação divulgada no ano passado pelo Ministério da Saúde, o Brasil é o quarto país do mundo em número de acidentes fatais no meio do trabalho.</p>
<p>Entre as profissões que mais concentram esse número de acidentes estão os motoristas, os agentes de segurança e os trabalhadores da construção civil e das áreas rurais.</p>
<p>A falta de uma política de prevenção foi apontada como uma das principais causas dessa estatística. O seguro de vida em uma empresa traz, além da segurança e do apoio, a consciência de que se deve trabalhar com precaução.</p>
<p>Na mesma divulgação, o Ministério mostrou preocupação também com as doenças. Segundo a Organização Internacional do Trabalho, cerca de dois milhões de pessoas morrem a cada ano no mundo vítimas de enfermidades relacionadas ao trabalho.</p>
<h2>Seguro de Vida em Grupo: Suporte</h2>
<p>Contratando o seguro na sua empresa, você tem a cobertura básica de morte e ainda pode adicionar outras como invalidez, doenças graves, despesas médicas, hospitalares, odontológicas, assistência funeral, etc.</p>
<p>O produto ainda tem outras vantagens:</p>
<p>– Elevado benefício, por um baixo custo;<br />
– Livre escolha do valor de capital segurado para os funcionários;<br />
– Tranquilidade para o trabalhador, pois a família não ficará desamparada;<br />
– Possibilidade de novas coberturas para valorizar ainda mais o benefício;<br />
– É mais um ponto para auxiliar na retenção e atração de colaboradores.</p>
<p>Solicite agora mesmo uma cotação para oferecer o <a href="http://www.minutoseguros.com.br/blog/seguros/empresa-seguro-vida-grupo/">seguro de vida</a> em sua empresa. Não deixe sua equipe sem essa proteção importante!</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="http://blogminuto.azurewebsites.net/seguros/importancia-seguro-de-vida-em-grupo/">A importância do Seguro de Vida em Grupo</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="http://blogminuto.azurewebsites.net">Blog Minuto</a>.</p>
<div class='yarpp-related-rss yarpp-related-none'>
<p>No related posts.</p>
</div>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://blogminuto.azurewebsites.net/seguros/importancia-seguro-de-vida-em-grupo/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>O que atrai e o que afasta um ladrão de carros?</title>
		<link>http://blogminuto.azurewebsites.net/carro/atrai-afasta-ladrao-de-carros/</link>
		<comments>http://blogminuto.azurewebsites.net/carro/atrai-afasta-ladrao-de-carros/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 05 Feb 2015 21:15:59 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Ique Muniz]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Carro]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://blogminuto.azurewebsites.net/?p=11851</guid>
		<description><![CDATA[<p>Ninguém quer passar pela situação de ver seu carro roubado. Ainda que tenhamos um seguro auto, não estamos totalmente livres desse risco. Os problemas de segurança&#8230;</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="http://blogminuto.azurewebsites.net/carro/atrai-afasta-ladrao-de-carros/">O que atrai e o que afasta um ladrão de carros?</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="http://blogminuto.azurewebsites.net">Blog Minuto</a>.</p>
<div class='yarpp-related-rss yarpp-related-none'>

No related posts.
</div>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="http://blogminuto.azurewebsites.net/wp-content/uploads/2015/02/como-afastar-ladroes-thumb.jpg"><img class="alignright  wp-image-11871" src="http://blogminuto.azurewebsites.net/wp-content/uploads/2015/02/como-afastar-ladroes-thumb.jpg" alt="Cuidado com os ladrões de carro" width="222" height="153" /></a>Ninguém quer passar pela situação de ver seu carro roubado. Ainda que tenhamos um <strong><a href="http://www.minutoseguros.com.br/seguros/seguro-carro">seguro auto</a></strong>, não estamos totalmente livres desse risco.</p>
<p>Os problemas de segurança nas cidades aumentam com frequência, por isso vale a pena ter sempre cautela.</p>
<p>Segundo uma postagem do Mundo Conectado, um veículo pode ser levado em menos de um minuto. Temos ainda uma estatística preocupante: cerca de um milhão de automóveis são roubados anualmente e boa parte deles não são recuperados.</p>
<p>A reportagem do portal trouxe ainda informações interessantes sobre o que atrai e o que afasta um <strong>ladrão de carros</strong>:</p>
<h2>O Que Atrai?</h2>
<p>&#8211; <strong>Horário</strong>: entre os horários prediletos dos bandidos, a parte da manhã é citada como a preferida, pois o ladrão tem tempo para distanciar-se;</p>
<p>&#8211; <strong>Locais</strong>: uma região com avenidas ou próxima a rodovias costuma ser mais visada, pois o bandido pode escapar com mais agilidade, usando rotas de fuga ou estradas;</p>
<p>&#8211; <strong>Revenda</strong>: um dos fortes motivos para o roubo é o aproveitamento das peças para revenda. Nesse sentido, os carros populares são mais visados por conta da facilidade de comercio. Mesmo assim, isso não exclui os veículos mais caros de serem alvos;</p>
<p>&#8211; <strong>Facilidades</strong>: os ladrões ficam de olho também nas distrações dos motoristas. Vidros abertos, se distrair com o celular durante um engarrafamento ou semáforo em vermelho, demorar a sair ao estacionar, deixar o carro ligado esperando alguém são alguns exemplos. Cuide-se!</p>
<h2>O Que Afasta?</h2>
<p>&#8211; <strong>Cores</strong>: certas cores chamativas costumam não chamar atenção dos bandidos. Além de serem mais facilmente identificáveis, não têm muito apelo no mercado paralelo;</p>
<p>&#8211; <strong>“Pelado”</strong>: carros sem muitos itens, mais básicos (ou “pelados” como dizem popularmente) também têm menos apelo. Não há muitos atrativos;</p>
<p>&#8211; <strong>Películas</strong>: as películas que escurecem os vidros são polêmicas, mas podem afastar a ação de um ladrão, especialmente com alguém dentro do carro;</p>
<p>&#8211; <strong>Travas</strong>: os equipamentos manuais que travam volante ou câmbio não são perfeitos, mas podem atrasar a ação de um bandido, fazendo-o desistir. Pode valer a aposta;</p>
<p>Segundo o consultor do Sindicato das Seguradoras de São Paulo entrevistado pelo portal, uma boa tecnologia antifurto atrasa a ocorrência em até três minutos. Se demorar muito, o ladrão vai desistir.</p>
<p>Fique atento a essas informações e veja mais dicas no <a href="http://mundoconectado.net/noticias/descubra-o-atrai-ou-afasta-o-ladrao-de-carros/">post do site</a>. Não se esqueça de ter sempre o <a href="http://www.minutoseguros.com.br/seguros/seguro-carro">seguro de carro</a> para receber apoio em caso de uma triste ocorrência como essa.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="http://blogminuto.azurewebsites.net/carro/atrai-afasta-ladrao-de-carros/">O que atrai e o que afasta um ladrão de carros?</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="http://blogminuto.azurewebsites.net">Blog Minuto</a>.</p>
<div class='yarpp-related-rss yarpp-related-none'>
<p>No related posts.</p>
</div>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://blogminuto.azurewebsites.net/carro/atrai-afasta-ladrao-de-carros/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Agilidade e formato da Minuto Seguros é destaque</title>
		<link>http://blogminuto.azurewebsites.net/imprensa/agilidade-formato-minuto-seguros-destaque/</link>
		<comments>http://blogminuto.azurewebsites.net/imprensa/agilidade-formato-minuto-seguros-destaque/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 04 Feb 2015 13:45:05 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Ique Muniz]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Imprensa]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://blogminuto.azurewebsites.net/?p=11801</guid>
		<description><![CDATA[<p>Premiada com o XVII Prêmio Cobertura, na categoria “Melhor Performance Corretora de Seguros E-Commerce”, a Minuto Seguros foi destaque em uma edição especial da Revista Cobertura.&#8230;</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="http://blogminuto.azurewebsites.net/imprensa/agilidade-formato-minuto-seguros-destaque/">Agilidade e formato da Minuto Seguros é destaque</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="http://blogminuto.azurewebsites.net">Blog Minuto</a>.</p>
<div class='yarpp-related-rss yarpp-related-none'>

No related posts.
</div>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="http://blogminuto.azurewebsites.net/wp-content/uploads/2015/02/premio-cobertura.jpg"><img class="alignright  wp-image-11821" src="http://blogminuto.azurewebsites.net/wp-content/uploads/2015/02/premio-cobertura.jpg" alt="Premio Cobertura" width="207" height="190" /></a>Premiada com o <a href="http://www.minutoseguros.com.br/blog/imprensa/minuto-seguros-conquista-premio-cobertura/" target="_blank">XVII Prêmio Cobertura</a>, na categoria “Melhor Performance Corretora de Seguros E-Commerce”, a <a href="http://www.minutoseguros.com.br/seguros/seguro-carro" target="_blank"><strong>Minuto Seguros</strong></a> foi destaque em uma edição especial da Revista Cobertura.</p>
<p>O conceito “multicanal” foi destacado pela reportagem, lembrando a decisão da Minuto de trabalhar com o atendimento personalizado, por telefone, após a cotação realizada pela Internet.</p>
<p>Ainda que os consumidores têm permanecido cada vez mais conectados para realizar sua compras, um seguro não pode ser tratado como um simples produto de uma loja de varejo, por exemplo.</p>
<p>Daí a importância do atendimento. Entender uma apólice não é uma tarefa fácil e os consultores entram em ação para ajudar o futuro cliente a saber melhor o que está comprando.</p>
<p>O processo de contratação de um seguro foi explicado em três etapas: a simulação, feita por um formulário online, e o recebimento dos valores por e-mail; a ligação de um consultor para explicar detalhes, tirar dúvida e fechar o negócio; e o apoio total durante a vigência do contrato, com a equipe de pós-venda.</p>
<p>Tendo o cliente como principal preocupação, a Minuto Seguros se orgulha de ter seu método de trabalho reconhecido por um dos principais veículos do mercado segurador.</p>
<p>Leia a matéria completa no <a href="http://www.revistacobertura.com.br/arquivos/revistas/edicao158/#/36/" target="_blank">site da Revista</a>.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="http://blogminuto.azurewebsites.net/imprensa/agilidade-formato-minuto-seguros-destaque/">Agilidade e formato da Minuto Seguros é destaque</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="http://blogminuto.azurewebsites.net">Blog Minuto</a>.</p>
<div class='yarpp-related-rss yarpp-related-none'>
<p>No related posts.</p>
</div>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://blogminuto.azurewebsites.net/imprensa/agilidade-formato-minuto-seguros-destaque/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>O perfil dos carros preferidos das mulheres</title>
		<link>http://blogminuto.azurewebsites.net/carro/perfil-carros-preferidos-mulheres/</link>
		<comments>http://blogminuto.azurewebsites.net/carro/perfil-carros-preferidos-mulheres/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 03 Feb 2015 17:45:30 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Ique Muniz]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Carro]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://blogminuto.azurewebsites.net/?p=11771</guid>
		<description><![CDATA[<p>Sempre atenta às suas necessidades, a mulher costuma planejar bem suas coisas. Em se tratando de carro, o comportamento não é diferente. O Jornal do Carro&#8230;</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="http://blogminuto.azurewebsites.net/carro/perfil-carros-preferidos-mulheres/">O perfil dos carros preferidos das mulheres</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="http://blogminuto.azurewebsites.net">Blog Minuto</a>.</p>
<div class='yarpp-related-rss yarpp-related-none'>

No related posts.
</div>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="http://blogminuto.azurewebsites.net/wp-content/uploads/2015/02/2015-sandero-thumb.jpg"><img class="alignright  wp-image-11781" src="http://blogminuto.azurewebsites.net/wp-content/uploads/2015/02/2015-sandero-thumb.jpg" alt="Sandero: na preferência feminina" width="237" height="176" /></a>Sempre atenta às suas necessidades, a mulher costuma planejar bem suas coisas. Em se tratando de carro, o comportamento não é diferente.</p>
<p>O <strong>Jornal do Carro</strong> trouxe na última semana um segmento especial com matérias sobre elas e os automóveis. Em uma delas, o jornal buscou traçar um perfil de qual carro é o ideal no dia a dia, levando em consideração diversos fatores.</p>
<p>Ainda que os compactos sejam bem aceitos no meio feminino, são os utilitários que têm crescido na preferência, especialmente por conta do espaço.  Veja alguns dos carros preferidos das mulheres:</p>
<p>&#8211; Volkswagen Fox<br />
&#8211; Renault Sandero<br />
&#8211; Citroen C3<br />
&#8211; Mitsubishi ASX<br />
&#8211; Chevrolet Captiva</p>
<p>Entre os atributos que mais valorizados na hora da escolha do veículo estão a posição alta do banco, maior espaço interno e externo, controle de estabilidade e até itens de conectividade e entretenimento.</p>
<p>Procuradas pela reportagem, as montadoras admitiram pensar em itens justamente para atingir o público feminino. Exemplo disso é a <strong><a href="http://www.minutoseguros.com.br/carros/volkswagen" target="_blank">Volkswagen</a></strong>, que já detectou a preocupação da mulher em ter em seu carro coisas como porta-objeto, ganchos, espaço para cadeirinha, etc.</p>
<p>Com tanta independência conquistada ao longo dos anos, as mulheres hoje escolhem seus carros com tranquilidade para fazer o melhor negócio – tanto para o seu dia a dia, como para a família (filhos).</p>
<p>Também são responsáveis por toda manutenção e custos extras de seus veículos, pensando nos gastos com manutenção, combustível, IPVA e <a href="http://www.minutoseguros.com.br/seguros/seguro-carro" target="_blank"><strong>seguro auto</strong></a>. Tudo acaba influenciando em sua análise.</p>
<p>Veja a reportagem completa neste <a href="http://www.estadao.com.br/jornal-do-carro/noticias/mercado,mulheres-preferem-carros-altos-e-amplos,22950,0.htm" target="_blank">link</a>.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><em>(foto: divulgação)</em></p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="http://blogminuto.azurewebsites.net/carro/perfil-carros-preferidos-mulheres/">O perfil dos carros preferidos das mulheres</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="http://blogminuto.azurewebsites.net">Blog Minuto</a>.</p>
<div class='yarpp-related-rss yarpp-related-none'>
<p>No related posts.</p>
</div>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://blogminuto.azurewebsites.net/carro/perfil-carros-preferidos-mulheres/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Roubo de celulares sobe em 2014. Faça seu seguro!</title>
		<link>http://blogminuto.azurewebsites.net/eletronico/roubo-de-celulares-sobe-2014/</link>
		<comments>http://blogminuto.azurewebsites.net/eletronico/roubo-de-celulares-sobe-2014/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 02 Feb 2015 22:01:56 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Ique Muniz]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Eletrônico]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://blogminuto.azurewebsites.net/?p=11741</guid>
		<description><![CDATA[<p>Já trouxemos aqui no Blog da Minuto diversas estatísticas preocupantes com relação ao roubo de celulares. E a situação atual segue complicada. Segundo a Secretaria de&#8230;</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="http://blogminuto.azurewebsites.net/eletronico/roubo-de-celulares-sobe-2014/">Roubo de celulares sobe em 2014. Faça seu seguro!</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="http://blogminuto.azurewebsites.net">Blog Minuto</a>.</p>
<div class='yarpp-related-rss yarpp-related-none'>

No related posts.
</div>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="http://blogminuto.azurewebsites.net/wp-content/uploads/2015/02/roubo-de-celulares-sobe-thumb.jpg"><img class="alignright  wp-image-11751" src="http://blogminuto.azurewebsites.net/wp-content/uploads/2015/02/roubo-de-celulares-sobe-thumb.jpg" alt="roubo de celulares" width="247" height="174" /></a>Já trouxemos aqui no Blog da Minuto diversas estatísticas preocupantes com relação ao <a href="http://www.minutoseguros.com.br/blog/eletronico/roubos-celulares-aumentam-2014/" target="_blank">roubo de celulares</a>. E a situação atual segue complicada.</p>
<p>Segundo a Secretaria de Segurança Pública de São Paulo, só na capital foram registrados mais de 309 mil ocorrências de roubos em 2014, um aumento de 149,6% em comparação ao ano anterior.</p>
<p>Em um país onde já temos mais celulares do que moradores (280.473.456 linhas móveis, segundo <a href="http://g1.globo.com/jornal-nacional/noticia/2015/01/cresce-o-numero-de-roubos-de-celulares-em-sao-paulo.html" target="_blank">reportagem</a> da TV Globo), é preocupante ver um número tão crescente de casos. São Paulo é apenas um exemplo de um cenário que deve se repetir em todas as grandes cidades brasileiras.</p>
<p>Diante disso, fazer um <strong><a href="http://www.minutoseguros.com.br/seguros/seguro-eletronicos/seguro-para-smartphone" target="_blank">seguro para smartphone</a></strong> é essencial. O produto, disponível na Minuto Seguros, vem sendo cada vez mais procurado – reflexo de donos que se preocupam com o alto investimento feito em seus aparelhos.</p>
<p>Com ele, você protege seu aparelho e tem garantias de indenização em caso de roubo. É uma forma de andar menos preocupado, principalmente diante de uma ocorrência.</p>
<p>Além disso, tanto a Secretaria de Segurança, como a matéria da TV Globo recomendam: ao passar por uma situação de roubo, não bloqueie apenas a linha (chip). Tenha anotado o código do IMEI que permite bloquear o aparelho como um todo.</p>
<p>E não de bobeira. Evite andar pelas ruas expondo seu smartphone. Não ande lendo ou trocando mensagens. Todo cuidado é pouco!</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="http://blogminuto.azurewebsites.net/eletronico/roubo-de-celulares-sobe-2014/">Roubo de celulares sobe em 2014. Faça seu seguro!</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="http://blogminuto.azurewebsites.net">Blog Minuto</a>.</p>
<div class='yarpp-related-rss yarpp-related-none'>
<p>No related posts.</p>
</div>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://blogminuto.azurewebsites.net/eletronico/roubo-de-celulares-sobe-2014/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Seguro Viagem x Seguro do Cartão: quais as diferenças?</title>
		<link>http://blogminuto.azurewebsites.net/viagem/seguro-viagem-seguro-cartao-diferencas/</link>
		<comments>http://blogminuto.azurewebsites.net/viagem/seguro-viagem-seguro-cartao-diferencas/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 30 Jan 2015 21:32:47 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Ique Muniz]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Viagem]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://blogminuto.azurewebsites.net/?p=11641</guid>
		<description><![CDATA[<p>Ao comprar uma passagem de avião para o exterior com o cartão de crédito, temos a possibilidade de contratar um seguro que vai auxiliar você durante&#8230;</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="http://blogminuto.azurewebsites.net/viagem/seguro-viagem-seguro-cartao-diferencas/">Seguro Viagem x Seguro do Cartão: quais as diferenças?</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="http://blogminuto.azurewebsites.net">Blog Minuto</a>.</p>
<div class='yarpp-related-rss yarpp-related-none'>

No related posts.
</div>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="http://blogminuto.azurewebsites.net/wp-content/uploads/2015/01/seguro-cartao-vs-seguro-viagem-thumb.jpg"><img class="alignright  wp-image-11651" src="http://blogminuto.azurewebsites.net/wp-content/uploads/2015/01/seguro-cartao-vs-seguro-viagem-thumb.jpg" alt="Seguro Viagem" width="236" height="179" /></a>Ao comprar uma passagem de avião para o exterior com o cartão de crédito, temos a possibilidade de contratar um seguro que vai auxiliar você durante a viagem.</p>
<p>Ainda que esse seja um processo mais ágil, é preciso se atentar para o produto que está sendo contratado. Esse seguro do cartão de crédito possui limitações se compararmos com o <strong><a href="http://www.minutoseguros.com.br/seguros/seguro-viagem" target="_blank">Seguro Viagem</a></strong> tradicional, que a Minuto Seguros oferece.</p>
<p>Um exemplo são os valores das coberturas. Os planos do cartão nem sempre cobrirão os prejuízos que você pode enfrentar durante uma viagem. Além disso, em sua grande parte, as operadoras trabalham com um sistema de reembolso, ou seja, você deverá pagar pelo atendimento para depois solicitar o ressarcimento.</p>
<p>Outra questão envolve a cobertura do viajante. Quem contrata o seguro do cartão, garante apenas a proteção para si. Em caso de outros membros da família em viagem, será preciso buscar alternativas.</p>
<p>Com o<strong> Seguro Viagem da Minuto</strong>, no entanto, tudo é diferente. As coberturas são amplas e com valores que vão dar conta do prejuízo. Além disso, a proteção se estende com apoio a perda de bagagem, inclusive com possibilidade de rastreamento para localizar seus pertences.</p>
<p>Em caso de um atendimento médico por doença ou emergência, sua seguradora cuidará, imediatamente, da conta e o auxiliará durante todo processo. Você ainda tem garantias de regresso, além da possibilidade de receber um familiar no local da ocorrência – tudo por conta do seu seguro.</p>
<p>Existem outras vantagens que só o Seguro Viagem pode oferecer. Por isso, ao comprar uma passagem de avião, espere um pouco para consultar com a Minuto Seguros e faça a escolha certa para não ter problemas ao viajar!</p>
<p>Se estiver com as malas prontas, mas ainda sem seguro, <strong><a href="https://www.minutoseguros.com.br/cotacao-viagem/SobreVoce" target="_blank">faça agora sua cotação</a></strong>!</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="http://blogminuto.azurewebsites.net/viagem/seguro-viagem-seguro-cartao-diferencas/">Seguro Viagem x Seguro do Cartão: quais as diferenças?</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="http://blogminuto.azurewebsites.net">Blog Minuto</a>.</p>
<div class='yarpp-related-rss yarpp-related-none'>
<p>No related posts.</p>
</div>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://blogminuto.azurewebsites.net/viagem/seguro-viagem-seguro-cartao-diferencas/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>10 motivos para contratar um Seguro Residencial</title>
		<link>http://blogminuto.azurewebsites.net/residencial/10-motivos-contratar-seguro-residencial/</link>
		<comments>http://blogminuto.azurewebsites.net/residencial/10-motivos-contratar-seguro-residencial/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 29 Jan 2015 22:04:19 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Ique Muniz]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Residencial]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://blogminuto.azurewebsites.net/?p=11601</guid>
		<description><![CDATA[<p>Não é de hoje que chamamos atenção aqui no Blog da Minuto para a proteção da sua casa. Fazer um Seguro Residencial pode amenizar diversos transtornos,&#8230;</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="http://blogminuto.azurewebsites.net/residencial/10-motivos-contratar-seguro-residencial/">10 motivos para contratar um Seguro Residencial</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="http://blogminuto.azurewebsites.net">Blog Minuto</a>.</p>
<div class='yarpp-related-rss yarpp-related-none'>

No related posts.
</div>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="http://blogminuto.azurewebsites.net/wp-content/uploads/2015/01/motivos-para-ter-seguro-residencial-thumb.jpg"><img class="alignright  wp-image-11611" src="http://blogminuto.azurewebsites.net/wp-content/uploads/2015/01/motivos-para-ter-seguro-residencial-thumb.jpg" alt="Faça o seguro residencial" width="214" height="155" /></a>Não é de hoje que chamamos atenção aqui no Blog da Minuto para a proteção da sua casa. Fazer um <a href="http://www.minutoseguros.com.br/seguros/seguro-casa" target="_blank"><strong>Seguro Residencial</strong></a> pode amenizar diversos transtornos, além de auxiliar você em horas de emergência.</p>
<p>Se você ainda tem dúvidas sobre a contratação de um seguro para casa, separamos 10 motivos que vão te convencer a fechar uma apólice com a Minuto Seguros agora mesmo:</p>
<p><strong>1) Preço</strong>: o valor do seguro residencial é bastante acessível. Cabe em qualquer orçamento.</p>
<p><strong>2) É rápido</strong>: a contratação de uma apólice se da após poucos cliques no site da Minuto.</p>
<p><strong>3) Pagamento</strong>: várias formas. Até 4x sem juros ou até 11x com juros.</p>
<p><strong>4) Assistência</strong>: já apontamos os benefícios da <a href="http://www.minutoseguros.com.br/blog/residencial/emergencia-assistencia-seguro-residencial/" target="_blank">assistência 24 horas</a>. Aproveite!</p>
<p><strong>5) Indenizações</strong>: suporte total para reconstruir sua casa, readquirir bens, etc.</p>
<p><strong>6) Coberturas</strong>: diversas coberturas adicionais disponíveis como roubo de bens e danos elétricos.</p>
<p><strong>7) Desconto</strong>: a partir da primeira renovação, se não houver sinistro, você ganha um desconto de bônus.</p>
<p><strong>8) Custo reduzido</strong>: caso sua casa seja em condomínio fechado ou tenha equipamentos de segurança instalados, o valor do seguro será menor.</p>
<p><strong>9) Opções</strong>: você pode proteger sua residência ou a casa de veraneio/temporada.</p>
<p><strong>10) Custo-benefício</strong>: no fim, com tantas vantagens e preço baixo, a contratação do seguro compensa!</p>
<p>Se convenceu? Faça agora mesmo o seguro residencial da Minuto Seguros. <a href="https://www.minutoseguros.com.br/cotacao-casa/Residencia/Index" target="_blank"><strong>Clique e Cote agora!</strong></a></p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="http://blogminuto.azurewebsites.net/residencial/10-motivos-contratar-seguro-residencial/">10 motivos para contratar um Seguro Residencial</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="http://blogminuto.azurewebsites.net">Blog Minuto</a>.</p>
<div class='yarpp-related-rss yarpp-related-none'>
<p>No related posts.</p>
</div>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://blogminuto.azurewebsites.net/residencial/10-motivos-contratar-seguro-residencial/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Tem seguro auto? Roubos e furtos sobem 10% em 2014</title>
		<link>http://blogminuto.azurewebsites.net/carro/seguro-auto-roubos-furtos-sobem/</link>
		<comments>http://blogminuto.azurewebsites.net/carro/seguro-auto-roubos-furtos-sobem/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 28 Jan 2015 19:04:59 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Ique Muniz]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Carro]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://blogminuto.azurewebsites.net/?p=11561</guid>
		<description><![CDATA[<p>2014 foi um ano complicado na questão de segurança, principalmente no setor de veículos. Na semana passada, o Bom Dia Brasil, da TV Globo, trouxe uma&#8230;</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="http://blogminuto.azurewebsites.net/carro/seguro-auto-roubos-furtos-sobem/">Tem seguro auto? Roubos e furtos sobem 10% em 2014</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="http://blogminuto.azurewebsites.net">Blog Minuto</a>.</p>
<div class='yarpp-related-rss yarpp-related-none'>

No related posts.
</div>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="http://blogminuto.azurewebsites.net/wp-content/uploads/2015/01/roubo-de-carro-thumb.jpg"><img class="alignright  wp-image-11571" src="http://blogminuto.azurewebsites.net/wp-content/uploads/2015/01/roubo-de-carro-thumb.jpg" alt="Roubo de carro" width="250" height="186" /></a>2014 foi um ano complicado na questão de segurança, principalmente no setor de veículos. Na semana passada, o Bom Dia Brasil, da TV Globo, trouxe uma <a href="http://g1.globo.com/bom-dia-brasil/noticia/2015/01/aumento-de-roubos-de-veiculos-pode-encarecer-o-seguro-de-carros-e-motos.html" target="_blank">matéria</a> com dados exclusivos sobre roubos e furtos de carros.</p>
<p>Segundo a <strong>CNSeg</strong>, os furtos e roubos de carros, motos, caminhonetes e ônibus subiram 10% em 2014, em comparação com o ano anterior. Foram 516 mil casos contra 470 mil ocorridos em 2013.</p>
<p>Já de acordo com a <strong>Susep</strong>, mapeando os veículos segurados, o índice de roubo e furto no primeiro semestre de 2014 subiu 7%, comparando o mesmo período de 2013 (79 mil contra 74 mil ocorrências).</p>
<p>O levantamento da Superintendência Nacional de Seguros Privados ainda trouxe dados regionais. O Distrito Federal foi o responsável pelo maior aumento de casos (44%) e das quatro regiões metropolitanas analisadas, apenas uma não apresentou elevação:</p>
<p>São Paulo: +16,5%<br />
Rio de Janeiro: +15,3%<br />
Belo Horizonte: +3,2%<br />
Porto Alegre: -1,3%</p>
<h2>Seguro Auto é importante</h2>
<p>Diante de tantos números alarmantes, ter um <a href="http://www.minutoseguros.com.br/seguros/seguro-carro" target="_blank"><strong>seguro de carro</strong></a> é essencial para antever um grande prejuízo. Estamos cada vez mais expostos e, cientes de reportagens como essa, vale ter esse suporte extra.</p>
<p>O próprio seguro pode sofrer com esse aumento de roubos e furtos, uma vez que essa questão da segurança é um dos <a href="http://www.minutoseguros.com.br/blog/carro/que-influencia-valor-seguro-auto/http:/www.minutoseguros.com.br/blog/carro/que-influencia-valor-seguro-auto/" target="_blank">fatores que influenciam no valor da apólice</a>.</p>
<p>Portanto, não perca tempo e <a href="https://www.minutoseguros.com.br/cotacao-carro/seu-carro" target="_blank">faça o seu seguro auto</a>. Além disso, procure estar sempre atento para não ser surpreendido. Cuide de você em primeiro lugar!</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="http://blogminuto.azurewebsites.net/carro/seguro-auto-roubos-furtos-sobem/">Tem seguro auto? Roubos e furtos sobem 10% em 2014</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="http://blogminuto.azurewebsites.net">Blog Minuto</a>.</p>
<div class='yarpp-related-rss yarpp-related-none'>
<p>No related posts.</p>
</div>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://blogminuto.azurewebsites.net/carro/seguro-auto-roubos-furtos-sobem/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Documentos para dirigir essenciais na América do Sul</title>
		<link>http://blogminuto.azurewebsites.net/carro/documentos-para-dirigir-america-sul/</link>
		<comments>http://blogminuto.azurewebsites.net/carro/documentos-para-dirigir-america-sul/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 26 Jan 2015 18:03:56 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Ique Muniz]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Carro]]></category>
		<category><![CDATA[Viagem]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://blogminuto.azurewebsites.net/?p=11501</guid>
		<description><![CDATA[<p>Explorar os países vizinhos ao Brasil é uma boa alternativa para viagem. Os territórios que pertencem ao Mercosul já oferecem a facilidade de entrada apenas com&#8230;</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="http://blogminuto.azurewebsites.net/carro/documentos-para-dirigir-america-sul/">Documentos para dirigir essenciais na América do Sul</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="http://blogminuto.azurewebsites.net">Blog Minuto</a>.</p>
<div class='yarpp-related-rss yarpp-related-none'>

No related posts.
</div>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="http://blogminuto.azurewebsites.net/wp-content/uploads/2015/01/viagem-america-do-sul-thumb.jpg"><img class="alignright  wp-image-11511" src="http://blogminuto.azurewebsites.net/wp-content/uploads/2015/01/viagem-america-do-sul-thumb.jpg" alt="documentos para viajar" width="253" height="183" /></a>Explorar os países vizinhos ao Brasil é uma boa alternativa para viagem. Os territórios que pertencem ao Mercosul já oferecem a facilidade de entrada apenas com o nosso RG, sem a necessidade de um passaporte.</p>
<p>Mas viajar para América do Sul de carro – uma aventura diferente, por sinal – exige um pouco mais de cuidado. Existe uma série de <strong>documentos para dirigir</strong> que devem ser preparados para evitar qualquer problema com a lei local.</p>
<p>Veja abaixo uma tabela com tudo que você precisa ter em mãos caso seja parado pela autoridade dos seguintes países: Argentina, Bolívia, Chile, Paraguai, Peru, Uruguai e Venezuela.</p>
<p><a href="http://blogminuto.azurewebsites.net/wp-content/uploads/2015/01/tabela-dirigir-america-sul.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-11531" src="http://blogminuto.azurewebsites.net/wp-content/uploads/2015/01/tabela-dirigir-america-sul.jpg" alt="tabela-dirigir-america-sul" width="657" height="185" /></a></p>
<p>Você pode estar em dúvida sobre alguns documentos. Explicamos alguns deles:</p>
<p><strong>PID</strong> – a Permissão Internacional para Dirigir é uma habilitação padronizada após a Convenção de Viena. Veja o <strong><a href="http://www.minutoseguros.com.br/blog/viagem/pid-permissao-internacional-para-dirigir/" target="_blank">post em nosso blog</a></strong> para saber mais sobre ela;</p>
<p><strong>Carta Verde</strong> – trata-se de um seguro obrigatório de automóveis que estão em viagem pelos países do Mercosul. Protege apenas os danos a terceiros;</p>
<p><strong>CIVP</strong> – o Certificado Internacional de Vacinação ou Profilaxia foi criado para controlar a febre amarela e pode ser emitido nos Centros de Orientação ao Viajante da Anvisa. Basta levar sua Carteira Nacional de Vacinação;</p>
<p><strong>“Nada Consta”</strong> – trata-se de uma certidão negativa obtida no Detran para informar o histórico do condutor, existência de processo, mudança de categoria, etc.</p>
<p>Existem ainda outros documentos importantes que devem ser analisados e lembrados, como o “comprovante de propriedade do veículo”. Confira todos os detalhes no <a href="http://vidadeviajante.com.br/documentos-obrigatorios-para-viajar-de-carro-pela-america-do-sul/" target="_blank">Vida de Viajante</a>.</p>
<p>E lembre-se, ao viajar, pense também no <strong><a href="http://www.minutoseguros.com.br/seguros/seguro-viagem" target="_blank">Seguro Viagem</a></strong>!</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="http://blogminuto.azurewebsites.net/carro/documentos-para-dirigir-america-sul/">Documentos para dirigir essenciais na América do Sul</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="http://blogminuto.azurewebsites.net">Blog Minuto</a>.</p>
<div class='yarpp-related-rss yarpp-related-none'>
<p>No related posts.</p>
</div>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://blogminuto.azurewebsites.net/carro/documentos-para-dirigir-america-sul/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>PID &#8211; Permissão Internacional para Dirigir</title>
		<link>http://blogminuto.azurewebsites.net/viagem/pid-permissao-internacional-para-dirigir/</link>
		<comments>http://blogminuto.azurewebsites.net/viagem/pid-permissao-internacional-para-dirigir/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 23 Jan 2015 16:20:51 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Ique Muniz]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Viagem]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://blogminuto.azurewebsites.net/?p=11441</guid>
		<description><![CDATA[<p>Muitas pessoas pensam em viajar para o exterior sem um programa definido. Conhecer várias cidades, traçar as rotas em cima da hora e passear com tranquilidade&#8230;</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="http://blogminuto.azurewebsites.net/viagem/pid-permissao-internacional-para-dirigir/">PID &#8211; Permissão Internacional para Dirigir</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="http://blogminuto.azurewebsites.net">Blog Minuto</a>.</p>
<div class='yarpp-related-rss yarpp-related-none'>

No related posts.
</div>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="http://blogminuto.azurewebsites.net/wp-content/uploads/2015/01/PID-thumb.jpg"><img class="alignright  wp-image-11471" src="http://blogminuto.azurewebsites.net/wp-content/uploads/2015/01/PID-thumb.jpg" alt="Permissão Internacional para Dirigir" width="253" height="177" /></a>Muitas pessoas pensam em viajar para o exterior sem um programa definido. Conhecer várias cidades, traçar as rotas em cima da hora e passear com tranquilidade é um método que vem ganhando cada vez mais fãs.</p>
<p>Uma das formas mais simples (e mais bacanas) para isso é alugar um carro. Com valores relativamente acessíveis, esses aluguéis permitem ao viajante ter um veículo de qualidade para rodar pelas estradas do seu país favorito.</p>
<p>Mas o que acontece com a habilitação? Ao viajar para o exterior, posso dirigir com a minha habilitação? Como funciona?</p>
<p>Pensando nessas questões, elaboramos um guia rápido para você entender tudo sobre a <strong>Permissão Internacional para Dirigir (PID)</strong>.</p>
<h2>O que é a PID?</h2>
<p>A PID foi estabelecida na Convenção de Viena, firmada em novembro de 1968. Engloba mais de cem países e foi criada justamente para padronizar a permissão para dirigir para os turistas. Antes dela, cada órgão de trânsito local era responsável pela elaboração do documento.</p>
<h2>Países que permitem a PID</h2>
<p>Entre os mais de 100 países que fazem parte da Convenção e adotaram a Permissão Internacional para Dirigir destacam-se os Estados Unidos, Alemanha, África do Sul, Bélgica, Espanha, Rússia, Austrália, Paraguai, Reino Unido e Portugal. (Consulte os demais no site do <a href="http://www.denatran.gov.br/informativos/20070611_permissao_internacional.htm" target="_blank">Denatran</a>).</p>
<h2>Condições para emitir a PID</h2>
<p>Para ter acesso a PID, o viajante deve ter CNH com foto, em situação regular, no prazo de validade, sem processo de mudança de categoria. É proibido estar com o documento suspenso, cassado ou com restrição.</p>
<h2>Como solicitar a PID</h2>
<p>O interessado em ter o documento precisa ir ao site do Detran onde sua carteira foi tirada. É preciso preencher um formulário online e pagar a Taxa de Emissão da PID (DAE). O valor varia de estado para estado (ex: <a href="http://www.detran.sp.gov.br/wps/portal/portaldetran/cidadao/habilitacao/fichaservico/solicitacaoPID" target="_blank">SP</a> – R$ 233,75 e <a href="https://www.detran.mg.gov.br/habilitacao/habilitacao-internacional/permissao-internacional-para-dirigir-pid" target="_blank">MG</a> – R$ 133,42). Ao ser emitida, a PID terá validade semelhante à CNH do condutor.</p>
<p>Agora você já sabe. Se for viajar para o exterior e tiver a intenção de dirigir, solicite a PID com antecedência e não tenha problemas.</p>
<p>E não se esqueça do <strong><a href="http://www.minutoseguros.com.br/seguros/seguro-viagem" target="_blank">Seguro Viagem</a></strong> para ter um passeio tranquilo e protegido!</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="http://blogminuto.azurewebsites.net/viagem/pid-permissao-internacional-para-dirigir/">PID &#8211; Permissão Internacional para Dirigir</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="http://blogminuto.azurewebsites.net">Blog Minuto</a>.</p>
<div class='yarpp-related-rss yarpp-related-none'>
<p>No related posts.</p>
</div>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://blogminuto.azurewebsites.net/viagem/pid-permissao-internacional-para-dirigir/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Performance optimized by W3 Total Cache. Learn more: http://www.w3-edge.com/wordpress-plugins/

Page Caching using disk: enhanced

 Served from: blogminuto.azurewebsites.net @ 2015-02-07 16:49:41 by W3 Total Cache -->